金話梅獎：譚伯蝗精大熱勝出！

由《蘋果》娛樂版舉辦嘅第十二屆「金話梅電影選舉」（Golden Plum），經過一個月嘅全民投票，終於有咗結果！

今屆投票人數踴躍，總共有6,404人參與，比選特首嘅選委仲要多，反映出觀眾對去年出產嘅電影有好多意見。今年香港電影金像獎以本土電影抬頭，金話梅則以不倫不類嘅合拍片繼續領放。當中，由王晶執導嘅《賭城風雲III》，以高票搶走最爛電影／導演及最爛場面兩獎，成功登上爛片之巔。至於最令人關注嘅最爛男／女演員獎，則分別由《江湖悲劇》譚詠麟及《封神傳奇》Angelababy捧走。

喺香港電影金像獎頒獎禮舉行前夕，先揭曉「金話梅電影選舉」賽果，希望藉此喚醒製作人嘅良知，唔好再以金錢堆砌爛片蒙混觀眾。擁有「三條A」周潤發、劉德華及張家輝嘅《賭城風雲III》，無可否認贏到票房，但相對地劣評更多。在最爛電影／導演獎，原以為《偷天特務》（同樣由王晶執導）和《江湖悲劇》可與之匹敵，怎料《賭城風雲III》可謂由頭帶到落尾，以2,936票（46%得票率）捧走獎項。《賭城風雲III》嘅爛，可歸咎於明明有一班好演員，卻偏偏用特技去表達，其中一幕機械人大戰，竟然打足十分鐘，呢一幕亦順理成章，以3,495票成為最爛場面，得票率高達55%。

最爛男演員方面，競爭算叫做比較激烈，由《江湖悲劇》譚詠麟同《偷天特務》王祖鬥到尾，倫伯以上世紀80年代演繹方式貫穿全片，擊敗以浮誇見稱嘅王祖藍，前者得票率為39%（2,501票），後者則為28%（1,782票）。呢個都係倫伯第二個金話梅最爛男演員獎項，對上一次係07年憑《左麟右李之我愛醫家人》奪得。

最爛女演員方面，賽前預計《失戀日》麥明詩會比較大機會贏出，畢竟佢浮誇演技實在令人印象深刻。但賽果說明一切，《封神傳奇》嘅Baby，以51%得票率（3,282票），遠遠拋離第二位、得票率18%（1,169票）嘅《江湖悲劇》伍詠薇，首度捧走金話梅最爛女演員獎項。